1. Cấu trúc thư mục thành:
- Model: các đối tượng <=> các table trong CSDL
- View: giao diện
- Controller: xử lý logic, chức năng
- Router: kết nối các đối tượng url trong express

2. Các hàm thao tác dữ liệu trong Sequelize
- findAll(): lấy tất cả dữ liệu - trả về []
- findByPk(id): lấy dữ liệu theo id - trả về {}
- findOne(): lấy dữ liệu theo điều kiện - trả về {}
- create(): thêm mới dữ liệu
- update(): cập nhật dữ liệu theo điều kiện
- destroy(): xóa dữ liệu theo điều kiện

3. Code First
- cài đặt thư viện sequelize-cli: yarn add sequelize-cli
- chạy lệnh: yarn sequelize-cli init ôr npx sequelize-cli init - tạo ra 4 thư mục
    config: file cấu hình,
    migrations: file được tạo khi tạo model,
    models: file được tạo khi tạo model,
    seeders: file được tạo khi thêm dữ liệu
- tạo model: yarn sequelize-cli model:generate --name Task --attributes task_name:string,isDone:boolean
- tạo table trong CSDL: yarn sequelize-cli db:migrate
- thêm dữ liệu: yarn sequelize-cli seed:generate --name demo-task => yarn sequelize-cli db:seed:all

4. Database First
- cài đặt thư viện sequelize-auto: yarn add sequelize-auto
- lấy dữ liệu từ database về: yarn sequelize-auto -h localhost -d db_food -u root -x 20081995 -p 3307 --dialect mysql -o src/Models -l es6
    -h: host
    -d: database
    -u: user
    -x: password
    -p: port
    --dialect: CSDL
    -o: đường dẫn lưu models
    -l: generate phiên bản es5 or es6
- 1 - 1: hasOne
- 1 - N: hasMany
- N - 1: belongsTo
- N - N: belongsToMany